\begin{Soln}{4.1}
$u_0 = -3$ et $v_0=5$, les raisons sont de 1.5 et 10.
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.2}
On peut résoudre cet exercice de plusieurs manières, la plus simple étant un tableau. Si on veut appliquer le cours sur les suites : la situation se représente par une suite arithmétique de raison $r=75$ et de premier terme $u_0=1150$.\\
2011 : $u_1=1150+75 = 1225$ \\
2012 : $u_2= 1225 + 75 = 1300$ \\
2013 : $u_3 = 1375$\\
2014 : $u_4 = 1450$ \\
2015 : $u_5 = 1525$ \\
2016 : $u_6 = 1600$ \\
2017 : $u_7 = 1675$ \\
Remarque : on se déplace de $7$ termes dans la suite, en ajoutant à chaque fois $75$ ... Il existe une méthode permettant de gagner du temps ! $u_n = u_0 + n \times r $ donne $u_7 = 1150 + 7 \times 75 = 1675$.
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.3}
 1. Tableau :

\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
  \textbf{Mois} & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 & 11 & 12 \\
  \hline
   \textbf{Terme} & $u_0$ & $u_1$ & $u_2$ & $u_3$ & $u_4$ & $u_5$ &$u_6$ & $u_7$ &$u_8$ &$u_9$ & $u_{10}$ & $u_{11}$ \\
  \hline
  \textbf{Argent} & $50$ & $70$ & $90$ & $110$ & $130$ & $150$ & $170$ & $190$ & $210$ & $230$ & $250$ & $270$  \\
	\hline
  \end{tabular}
\end{center}

2. On lit dans le tableau : il y aura du coup 270\euro{}

\end{Soln}
\begin{Soln}{4.4}
Elle est arithmétique car on retranche une quantité fixe à chaque valeur précédente. \\
1er : $u_0=250$ \\
2nd : $u_1= 250-50=200$ \\
3eme : $u_2 = 150$\\
4eme : $u_3 = 100$ \\
5eme : $u_4 = 50$ \\
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.5}
1. On va commencer par représenter la suite sous la forme d'un tableau
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
  \textbf{Anniversaire} & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10\\
  \hline
   \textbf{Terme} & $u_0$ & $u_1$ & $u_2$ & $u_3$ & $u_4$ & $u_5$ &$u_6$ & $u_7$ &$u_8$ &$u_9$  \\
  \hline
  \textbf{Nombre de bougie sur le gâteau} & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 \\
	\hline
  \end{tabular}
\end{center}
2.On doit donc calculer la somme $S_9=\dfrac{9+1}{2}\times(1+10)=55$\\
3. Il a donc soufflé un total de 55 bougies depuis sa naissance. (On aurait pu retrouver le résultat en additionnant les nombres du tableau).
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.6}
Cette fois on remonte dans la suite pour trouver $u_0$. On a besoin de remonter de $9$ unités donc on enlève $9$ fois la raison : $u_0 = u_9 - 9 \times 5=13$.\\
Pour trouver $u_{20}$ on rajoute encore 11 fois la raison ou directement $u_{20} = u_0 + 20\times 5 = 113$.

\end{Soln}
\begin{Soln}{4.7}
C'est une suite arithmétique : on ajoute $3$ à chaque fois. \\
On calcule $u_7 = 14 + 7 \times 3 = 35$\\
Idem : $u_{99} = 14 + 99 \times 3 = 311$\\
$S_{99}=\dfrac{99+1}{2}\times(14+311) = 16250$
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.8}

1. Il affiche le premier terme et les 3 suivants après calcul
2. On ne peut pas inverser les lignes sinon la première valeur affichée sera déjà $u_1$ et on aura un décalage\\
3. Cette fonction permet de ne pas boucler dans le vide : quand on atteint une certaine valeur le programme s'arrête.\\
4. Il y a plusieurs manières de faire (on pourrait par exemple calculer avec la formule du cours mais cela impliquerait de stocker la valeur de départ qui est écrasée). La plus "simple" :
\begin{center}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
\lstinputlisting[language=Python]{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/scripts python/suites2.py}

\end{minipage}
\end{center}

\end{Soln}
\begin{Soln}{4.9}
1. Non, car les points ainsi placés ne forment pas une droite; cette suite n'est pas une suite arithmétique.
2. Graphiquement  :

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[xscale = 1, yscale = 0.35]
\draw[very thin,gray!80]  (0,15)grid(13,38);
\draw[->, -latex] (0,15)--(13,15) node[right]{mois};
\foreach \x in {1,...,13}{
	\draw (\x,15.1cm) -- (\x,14.9cm) node[below] {$\x\strut$};
	}	
\draw[->, -latex] (0,15)--(0,38) node[above]{utilisations};;
\foreach \y in {15,20,...,38}{
	\draw[shift={(0,\y)}] (2pt,0pt)--(-2pt,0pt) node[left] {\footnotesize$\y$000};
	}
\draw [dashed, domain=0:13] [samples=500] [color=blue] [line width = 1.6 pt] plot(\x,{19.048*exp(0.0488*\x)});
\draw [dashed, domain=0:13, color=red][line width = 1.6 pt] (0,30)--(13,30);
\node at (1,20){$\times$};
\node at (2,21){$\times$};
\node at (3,22.05){$\times$};
\node at (4,23.1525){$\times$};
\node at (5,24.310){$\times$};
\node at (6,25.5256){$\times$};
\node at (7,26.801){$\times$};
\node at (8,28.142){$\times$};
\node at (9,29.549){$\times$};
\node at (10,31.026){$\times$};
\node at (11,32.578){$\times$};
\node at (12,34.207){$\times$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
L'objectif est atteint entre le 9ème et 10ème mois !

\end{Soln}
\begin{Soln}{4.10}
\begin{enumerate}
\item $u_0=0$
\item Elle n'est pas arithmétique, on remarque (à part pour le premier niveau) que l'expérience nécessaire pour passer au niveau supérieur double à chaque fois.
\item Si l'évolution reste ainsi, alors le personnage sera niveau 6 et avec encore $5000$ points d'EXP à gagner pour passer au niveau 7.
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.11}
On peut construire la suite donnant le nombre de poussières selon les baies utilisées :
\begin{center}
\begin{tabularx}{0.5\textwidth}{|C|C|C|}
\hline
rang & nombre de baies & poussières au total \crh
$u_0$ & 1 & 40 \crh
$u_1$ & 2& 60 \crh
$u_2$& 3 & 80 \crh
... & ... & ... \crh
\end{tabularx}
\end{center}
Mais cette méthode est longue. On peut plutôt dire que 15 baies correspondent au rang 16 de la suite et calculer $u_{16} = 40 + 16 \times 20 = 360$.\\
Maintenant on peut calculer la somme des baies accumulées : $S_{16} = \dfrac{16+1}{2} \times (40 + 360) = 8.5 \times 400 = 3400$ poussières accumulées.\\
Conclusion : oui.

\end{Soln}
\begin{Soln}{4.12}
Avec un tableur on crée deux colonnes :
\begin{center}
\begin{tabularx}{0.5\textwidth}{|C|C|}
\hline
jour & euro \crh
1 & 0.5 \crh
2&1 \crh
3&1.5 \crh
4 & 2 \crh
5 & 2.5 \crh
6 &... \crh
\end{tabularx}
\end{center}
Que l'on étire jusqu'à 365 et on lit le total d'argent accumulé : 182.5\euro{} Ce qui donne environ 3 restaus !
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.13}
\begin{enumerate}
\item  $u_1 = 11 + 4 = 15$
\item  $u_{50}= 11 + 50 \times 4 = 211$
\item  $S_{50}= \dfrac{50+1}{2} \times ( 11 + 211) = 5661$
\end{enumerate}
\end{Soln}
